[
    {
        "question": "रूस में कृषक दास प्रथा का अंत कब हुआ?",
        "options": [
            "1861",
            "1862",
            "1863",
            "1864"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "रूस में जार का अर्थ क्या होता था?",
        "options": [
            "पीने का बर्तन",
            "पानी रखने का मिट्टी का पात्र",
            "रूस का सामन्त",
            "रूस का सम्राट"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "कार्ल मार्क्स का जन्म कहाँ हुआ था?",
        "options": [
            "इंग्लैण्ड",
            "जर्मनी",
            "इटली",
            "रूस"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "साम्यवादी शासन का पहला प्रयोग कहाँ हुआ?",
        "options": [
            "रूस",
            "जापान",
            "चीन",
            "क्यूबा"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "यूटोपियन समाजवादी कौन नहीं था?",
        "options": [
            "लुई ब्लॉ",
            "सेंट साइमन",
            "कार्ल मार्क्स",
            "रॉबर्ट ओwen"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "'वार एंड पीस' किसकी रचना है?",
        "options": [
            "कार्ल मार्क्स",
            "टॉलस्टाय",
            "दोस्तोवस्की",
            "एंजल्स"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "बोल्शेविक क्रांति कब हुई?",
        "options": [
            "फरवरी 1917",
            "नवम्बर 1917",
            "अप्रैल 1917",
            "1905"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "लाल सेना का गठन किसने किया था?",
        "options": [
            "कार्ल मार्क्स",
            "स्टालिन",
            "ट्रॉटस्की",
            "करेंसकी"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "लेनिन की मृत्यु कब हुई?",
        "options": [
            "1921",
            "1922",
            "1923",
            "1924"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "ब्रेस्टलिटोवस्क की संधि किन देशों के बीच हुई थी?",
        "options": [
            "रूस और इटली",
            "रूस और फ्रांस",
            "रूस और इंग्लैण्ड",
            "रूस और जर्मनी"
        ],
        "answer": 3
    }
]
